國會公佈年度報告：支共在新疆恐犯下「種族滅絕罪」

CECC公佈年度報告：北京在新疆恐犯下「種族滅絕罪」

美國國會暨行政當局中國委員會（CECC）星期四（1月14日）公佈最新報告，列舉中國共產黨政府過去一年採取了一系列前所未有的侵犯人權、打壓自由的行動，而在香港和新疆的情況尤為嚴重。報告直指，有新證據顯示北京當局在新疆“可能犯下了種族滅絕罪行”。

這份有關中國人權及法治狀況的2020年度報告說，中國政府和中國共產黨通過審查、恐嚇，通過對行使基本權利的個人任意拘捕與監禁等手段加強對中國社會的壓制行動。

“（壓制政策）這一點在新疆維吾爾自治區最為明顯，”報告說，“在那裡出現了新的證據表明，反人類罪行—甚至可能還有種族滅絕—正在發生。”

報告提到，目前在新疆維吾爾自治區估計有多達180萬維吾爾人、哈薩克人、吉爾吉斯人、回族人和其他少數民族被任意拘禁在法外集體拘留營，並面臨強迫勞動、酷刑和政治思想灌輸等迫害行為。

“過去一年裡，中國政府採取了令人震驚且史無前例的行動來粉碎中國的人權與法治，”委員會主席、民主黨聯邦眾議員麥戈文（Rep. Jim McGovern, D-MA）在聲明中說，“美國必須繼續與中國人民站在一起，領導世界團結一致應對中國政府侵犯人權的行為。”

委員會共同主席、共和黨聯邦參議員魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）也在聲明中表示，CECC的年度報告年復一年的記錄著中國共產黨虐待其人民的殘酷暴行，並呼籲採取行動解決中國共產黨對人類尊嚴的惡劣攻擊。

“這份報告再次向我們展示了中國共產黨肆無忌憚的濫權行為所造成的可怕代價，以及為什麼我們必須想辦法支持中國人民，”魯比奧在聲明中說。

去年，一份從中國政府洩漏出的文件提供了更多證據，證明大規模拘留營制度是在中共高層官員的指示下組織設置，並證實了對囚犯使用的脅迫和懲罰行為廣泛存在。

CECC的報告呼籲美國行政當局正式做出決定，認定發生在新疆的殘酷暴行是否為種族滅絕罪。各界預計，美國國會兩黨和即將上任的拜登政府將會持續對新疆的人權問題採取強硬態度。

去年8月，正在為總統選舉準備的拜登競選團隊曾在一份聲明中表示，中國政府在新疆西北部對維吾爾穆斯林和其他少數民族的壓迫是“種族滅絕”，“拜登對此持強烈反對立場”。

報告：香港“一國兩制”框架已被拆毀

香港的自由現狀是報告另一大焦點。報告在涉及香港的部分說“香港的一國兩制框架已被拆毀”，嚴重破壞了香港法治和香港人長期以來享有的人權與自由。報告還強調美國國務卿在1997年主權移交中國後首次認定香港未能保持高度自治。

報告認為，中國政府目前對香港沒有做出任何緩解緊張氣氛的行動，反而變本加厲地於2020年6月30日跳過香港立法會在香港強推《國家安全法》，這一行動直接威脅到香港居民的合法權益和言論與集會等自由。

報告還說，《國家安全法》引發人權和法治問題，因為它違反了香港普通法當中的無罪推定原則。 《國家安全法》對有關刑事犯罪作出的定義模糊不清，為過度限制基本自由打開了方便之門。這份報告指出，《國家安全法》的立法目的顯然針對的是使香港蓬勃發展的公民社會，並威脅包括倡導人權的組織在香港的運作。

報告：中國審查長臂伸向全球

長達373頁的年度報告首次以全新完整章節討論中國言論、網絡審查的長臂如何伸向全球各地，並屏蔽社交媒體內容、破壞學術自由、恐嚇人權活動人士、向美國及國際企業施壓，要求其順應中國政府的政治主張和立場。

報告稱，中國政府壓制境外言論自由的情況愈來愈普遍且嚴厲。最常見的情況是在中國社交媒體平台利用經濟脅迫、監控、恐嚇和審查等方式來壓制批評聲音，懲罰外國組織對員工個人的私下言論，並鼓勵企業實行自我審查。

報告以休士頓火箭隊總經理莫雷（Daryl Morey）遭報復為例：2019年10月，莫雷在個人推特發文支持香港爭取民主訴求的抗議活動後，中國政府隨後對美國國家籃協協會（NBA）進行了報復。

報告提到，中國政府的審查觸角跨越了國境，對象包括中國留學生、生活在美國的維吾爾人，以及美國和國際企業。北京當局甚至以脅迫居住在中國的親屬來威脅或壓制生活在海外的中國公民。

原文

人地環時報已經証明左你地外媒係fake news喇
放低誠見啦
唔好以為自己白人至上就亂鳩咁話人生安白做都得啦

拜登：who fucking cares?

唔滅共既遲早全世界都俾佢食埋

另一邊廂,左膠最討厭種族滅絕

#7 #8 咁快跳出嚟玩膠，是何居心

同蘇聯時期烏克蘭大饑荒一樣，
啲人餓撚死 但高層大把錢

新疆情況仲衰撚過蘇聯

拜登: 今晚要11歲嘅幻幻

如果仲係trump，呢份報告既內容，可以直接制裁伊朗北韓咁，制裁中國。。。

左膠：
新疆問題.....我唔知我睇唔到
總之人民幣最好

出左無人機同忍者飛彈再話我知

Genocide, 遲D到香港

唔係諗住用飯民個招又傾又砌呀話

左膠：WFC，最緊要侵快啲死